點解Belgium 譯做比利時？？

諗極唔明
明明就應該譯做比豬含

包住淫

比利時的名稱，源自羅馬時代，當時此地稱為比利時高盧（拉丁語：Gallia Belgica），字面意為貝爾蓋人的高盧。「比利時」這個中文譯名，源自1849年徐繼畬所編纂的《瀛寰志略》。

Brazil = 拔蕭

罷蕭

België

個時音？

譯做切爾西就差唔多

g音唔發聲？ë=si?

Chelsea

中世紀比利時有一個習俗，就係每當情侶第一次約會時男方都會封利是比女方作為定情信物 。但係因為戰火綿綿關係依種習俗就慢慢失傳，後人為左紀念依個獨有文化就將自己既國家叫做比利時。

學到野

Columbia =哥倫比亞
Saudi Arabia =沙地阿拉伯
Croatia=哥地亞
Costa rica=哥斯達尼加
Italy=意大利

Belgium= 比利事？？

法文比利時係belgique
讀「啤(L)-shit-k」
大概發比利時+K尾音

點解比利時人識中文

利是係譯音黎

一乾三濕

日經

哥地亞？你邊度鄉下？

係colombia

Columbia = 賣羽絨？

German
賓周人